澳洲拒中國收購本地建築商：「國安理由」

澳洲政府被指會以國家安全為理由，拒絕一間中國國企收購本地建築商。中國政府批評，澳洲對中國企業採取歧視性做法。

較早前，澳洲財政部長費登堡（Josh Frydenberg）被指很可能會以國家安全理由，阻止中國建築集團對澳洲建築商Probuild的收購。之後，中國建築決定放棄提出收購。

中國外交部發言人趙立堅表示，澳洲將貿易及投資政治化，違背市場經濟原則和澳中自貿協定精神，是對中國企業採取歧視性做法的最新例證。

全世界都會咁ban柒大陸銀彈滲透先有用
得少數國家肯抗共遲早被邊緣化

咁畀唔畀澳洲佬收購中國建築？

我諗會好歡迎
反正間公司的價值只係中共支持
執左開過間都一樣姐

好事嚟

人地國安就唔得

幾年前加拿大都ban左一間建築公司收購案
如果有做開軍事野實唔比你買 資料太敏感

國安發

五眼最積極係咪得番澳洲.......

Canada did the same thing in 2018

Federal government blocks sale of construction giant Aecon to Chinese interests
Innovation Minister Navdeep Bains' office has confirmed reports sale has been scuttled
CBC News · Posted: May 23, 2018 6:06 PM ET | Last Updated: May 23, 2018

The Trudeau Liberals were facing warnings to proceed cautiously as it weighed a Chinese state-owned company's bid to take over Aecon construction. (Tobin Grimshaw, AP/Canadian Press)
comments
The federal government has blocked the sale of Canadian construction company Aecon Group Inc. to Chinese interests, citing national security.

The controversial deal between Aecon and China's CCCC International Holding Ltd., also known as CCCI, would have been worth $1.5 billion.

"As is always the case, we listened to the advice of our national security agencies throughout the multi-step national security review process under the Investment Canada Act," Innovation Minister Navdeep Bains said in a statement Wednesday.

"Based on their findings, in order to protect national security, we ordered CCCI not to implement the proposed investment."

The statement did not explain what specific threats to Canada's national security surfaced during the review.

The news was first reported by and BNN Bloomberg.

Before news emerged of the government's decision, shares of Aecon Group rose nine cents to close Wednesday at $17.34 on the Toronto Stock Exchange.

Aecon extends deadline to complete sale to Chinese company as federal review continues

Aecon takeover by Chinese firm delayed for national security review
The $1.5-billion takeover of the Canadian construction company by CCCI, a division of a Chinese state-owned company, was put on hold in February so the federal government could conduct a national security review of the deal.

Aecon said at the time it had received notice from Bains' office indicating that the federal cabinet had ordered a continuation of the national security review under section 25.3 of the Investment Canada Act.

That section allows the government to order a review if the minister "considers that the investment could be injurious to national security."

如果將來美國唔同中國撐到恆，重埋中國堆

澳洲仆得街

澳洲駁回中建三億元收購項目 趙立堅轟：「被歧視」

據澳洲廣播公司(ABC)報導，一間中國公司計劃以三億元收購本地建築商Probuild，但已遭拒絕。

澳洲建築商Probuild的南非母公司Wilson Bayly Holmes-Ovcon(WBHO)已向約翰尼斯堡證券交易所證實，中國建築集團有限公司已決定放棄提出收購。

而Probuild是興建生物科技公司CSL墨爾本總部的公司，而該公司是本地生產新冠病毒疫苗的製造商。

南非母公司WBHO表示，由於財政部長費登堡（Josh Frydenberg）及外國投資審查機構聲稱，這宗交易將危害國家安全及違反澳洲利益，因此已駁回收購。

然而中國政府批評，澳洲對中國企業採取「歧視性做法」。

中國外交部發言人趙立堅回應，澳洲將貿易及投資政治化，違背市場經濟原則和澳中自貿協定精神，是對中國企業採取「歧視性做法」的最新例證。

趙立堅強調，中澳經貿投資合作的本質是互利雙贏。任何將正常商業合作政治化，並以所謂國家安全為由進行政治干預的做法都是錯誤的。

他又指，中方希望澳方堅持開放市場、公平競爭的原則，為包括中國在內的各國企業提供公平、開放、非歧視的營商環境。澳方的行為干擾了中澳務實合作的良好發展勢頭，也對澳自身形象和信譽造成損害。

澳洲署理總理麥考馬克(Michael McCormack)表示，政府不公開外國投資審查機構拒絕有關收購的確切原因，並補充據他所知，該公司已撤回出價。

除了生物科技公司CSL，本地建築商Probuild亦正在興建全新的維州警察總部，相信是另一個拒絕被中國國營收購的原因。

今日仲簽多咗份約係起新w hotel喺sydney
當係俾返舊骨俾班貪得無厭嘅商家佬